%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Schlusswort
% Autor:   
% Datum:   22.09.2013
% Version: 0.0.1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%:::Change-Log:::
% Versionierung erfolgt auf folgende Gegebenheiten: -1. Release Versionen
%                                                   -2. Neue Kapitel
%                                                   -3. Fehlerkorrekturen
%
% 0.0.1       Erstellung der Datei
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
\chapter{Schlusswort}\label{ch:schlusswort}
	Den ersten Schritt zum Erfolg sehen wir in der Kommunikation. Bei einer abteilungsübergreifenden Arbeit ist es wichtig ständig untereinander zu Kommunizieren, vor allem wir als \acrfull{ac:kernteam}, da wir den Überblick über das ganze Projekt haben sollten. Komplikationen müssen abgesprochen und diskutiert werden. Es wurde mehrmals festgestellt, dass Lösungsansätze durch die Kommunikation untereinander einfacher erfolgten. Obwohl wir immer bestrebt waren möglichst oft untereinander zu kommunizieren, mussten wir feststellen, dass der Informationsfluss nicht immer optimal war. In der \gls{ac:pa2} ist dies zu verbessern, da sicherlich vermehrt Entscheidungen getroffen werden und deshalb der Informationsfluss noch an Wichtigkeit zunimmt.
	%
	\paragraph{Mechanik} Wir haben eine grosse Reihe an Tests durchgeführt, um die besten Systeme für die einzelnen Aufgaben zu evaluieren. Wir sind überzeugt, dadurch viel Zeit mit Korrekturen eingespart zu haben.
	%
	Bei den Fertigungszeichnungen wurden mehrmals zu wenige Toleranzen angegeben. Wir haben festgestellt, dass die Werkstatt nach dem korrekten Motto ?so genau wie nötig? arbeitet. Diese Erkenntnis muss unbedingt in die \gls{ac:pa2} mitgenommen werden. Durch den zeitlichen Verzug, den wir in der Ausarbeitungsphase erhalten haben, wurde auch mehr Zeit für die Fertigung der Teile benötigt.
	%
	%
	\paragraph{Elektrotechnik} Die Analyse und Implementierung eines umfangreichen Kommunikationsprotokolls zu Beginn der Projektarbeit konnte rasch abgeschlossen und getestet werden. Auch wurde die grundlegenden Software-Strukturen für den späteren Verlauf des Projekts entworfen und umgesetzt. Während dieser Phase trafen wir auf sehr fragwürdig gestaltete Software-Module, für die einige Zeit in Analyse und Reimplementierung investiert wurde. Aufgrund der Verzögerung bei der Mechanik konnte die geplante Peripherie-Ansteuerung/Konfiguration noch nicht umgesetzt werden, was nun in der \gls{ac:pa2} erledigt werden muss.\par
	%
	%
	\paragraph{Résumé} Das \gls{g:eurobot}-Team hat das Hauptziel der \gls{ac:pa1}, in einem Spiel ohne Gegner einen Punkt erzielen zu können, nicht erreicht. Jedoch sind die Fortschritte innerhalb der Subteams sehr unterschiedlich. Innerhalb des Kernteams sind wir jedoch überzeugt, dass die Mängel erkennt wurden und die Rückstände in der \gls{ac:pa2} aufgeholt werden können. Wir sind als \gls{g:eurobot}-Team überzeugt, im Allgemeinen gut zu funktionieren und das jedes Mitglied weiterhin motiviert an einer erfolgreichen Teilnahme an den nationalen Ausscheidungen in Burgdorf arbeitet.