%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Schlusswort
% Autor:   
% Datum:   22.09.2013
% Version: 0.0.1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%:::Change-Log:::
% Versionierung erfolgt auf folgende Gegebenheiten: -1. Release Versionen
%                                                   -2. Neue Kapitel
%                                                   -3. Fehlerkorrekturen
%
% 0.0.1       Erstellung der Datei
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
\chapter{Schlusswort}\label{ch:schlusswort_pa2}
	Am Schluss der \gls{ac:pa2} sind wir immer noch zuversichtlich, dass wir an den nationalen Ausscheidungen in Burgdorf erfolgreich teilnehmen werden. Der Projektstand ist zwar rund eine Woche in Rückstand und es gibt noch vieles zu erledigen, jedoch ist die Motivation bei den Teammitgliedern hoch. Die Rückstände aus der \gls{ac:pa1} konnten nicht komplett aufgeholt werden. Vor allem die Angelegenheit mit dem Antrieb ist bis zum Abschuss der \gls{ac:pa2} ein Hindernis geblieben und hat veranlasst, dass noch keinen Gesamttests durchgeführt werden konnten. Dazu sind durch den Fortschritt im Projekt auch immer wieder neue Hürden aufgetaucht die gemeistert werden mussten. Diese sind jedoch durch die bessere Zusammenarbeit innerhalb des Teams meist zügig und erfolgreich aus der Welt geschafft worden.
	%
	\paragraph{Mechanik}
	Wir haben das Konzept aus der \gls{ac:pa1} beibehalten und in der Konzeptphase für die Netzwurfmechanismus einige Testreihen durchgeführt. Das hat viel Zeit in Anspruch genommen, doch wir sind überzeugt, dass sich das ausbezahlt hat. Die ersten Tests an den Aufgaben Mammut und Fresko haben die Defizite aus der \gls{ac:pa1} gnadenlos aufgedeckt. Diese Erfahrung zeigt nochmals die Wichtigkeit, einer fundierten Konzeptphase. Wir sind der Überzeugung diese ausgemerzt zu haben.
	\paragraph{Elektrotechnik}\todo{kasen1: Allgemein Elektro}
	\paragraph{Résumé }
	Das Projekt Eurobot ist sehr zeitintensiv aber auch spannend und lernreich. Deshalb ist es wichtig, dass jeder seine Aufgaben erledigt und über die ganze Zeit immer wieder am Projekt arbeitet. Der Zusammenhalt im Team hat sich durch die vermehrte Zusammenarbeit verbessert und man ist bestrebt an einem Strick zu ziehen, damit unsere Ziele erreichen können. Schlussendlich würden wir das Projekt Eurobot wieder auswählen und auch an zukünftige Maschinenbau- und Elektrotechnikstudenten empfehlen. Dafür haben wir uns noch einige Punkte notiert die wir an zukünftige Eurobotteams weitergeben möchten.
	\section{Tipps für nachfolgende Eurobotteams}
	\paragraph{Allgemein}
	Der erste Schritt zum Erfolg liegt in der Kommunikation. Bei einer abteilungsübergreifenden Arbeit ist es wichtig ständig untereinander zu Kommunizieren. Besprechen sie alle Komplikationen. Es ist immer möglich, dass die andere Abteilung ein Problem ohne grossen Aufwand lösen kann. Dazu kommt, dass die Vorstellungen und Möglichkeiten des Machbaren sich nicht immer decken. 
	Zu Beginn des Semesters werden sie noch keine Prüfungen und Projektabgaben haben, nutzen Sie die Zeit. Denken sie daran, dass sie kurz vor dem Wettbewerb viel für andere Module zu erledigen haben.
	\paragraph{Strategie}
	Nicht alle Aufgaben müssen vollständig gelöst werden, um an der nationalen Ausscheidung erfolgreich zu sein. Wir sind davon ausgegangen mit 30\% aller möglichen Punkte, unter den ersten drei zu sein. Aus diesem Grund haben wir zuerst eine Chancenanalyse erstellt, mit welcher wir die Aufgaben, welche wir lösen wollten, ermittelten. Dabei sind vor allem Machbarkeit und Aufwand ein wichtiger Punkt den sie abschätzen müssen. Dabei ist es wichtig realistisch zu bleiben, denn es wird immer mehr Aufwand geben als gedacht und es kommen Probleme hinzu die gelöst werden müssen. 
	\paragraph{Mechanik}
	Es ist von grosser Bedeutung, dass die mechanischen Systeme möglichst schnell gefertigt werden können. Es werden sehr wahrscheinlich Änderungen und Erweiterungen nötig werden. Zudem braucht die Inbetriebnahme viel Zeit. Wir haben vor allem nach dem Prinzip konstruiert, eine möglichst einfache Lösung zu erarbeiten, die nicht zu stark anfällig ist auf Fehler.\par 
	%
	Konzeptphase:
	Wir haben eine grosse Reihe an Tests durchgeführt, um die besten Systeme für die einzelnen Aufgaben zu evaluieren. Nehmen Sie sich die Zeit für einfache Testaufbauten. Sie werden dadurch viel Zeit mit Korrekturen einsparen. Messen Sie hierbei auch alle möglichen Parameter und dokumentieren sie diese sauber. \par 
	%
	Ausarbeitungsphase:
	Versehen sie alle Zeichnungen mit den nötigen Masstoleranzen. Wir haben festgestellt, dass die Werkstatt nach dem korrekten Motto ?so genau wie nötig? arbeitet.
	Rechnen sie auch genügend Zeit für die Fertigung ein. Die Werkstatt hat kurz vor den Weihnachtsferien auch viel für andere Arbeiten zutun. Dies gilt auch für das Frühlingsemester kurz vor der Abgabe der \gls{ac:pa2}. 
	\paragraph{Elekto}\todo{gross10}