%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Einleitung
% Autor:   
% Datum:   13.12.2013
% Version: 0.0.0
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%:::Change-Log:::
% Versionierung erfolgt auf folgende Gegebenheiten: -1. Release Versionen
%                                                   -2. Neue Kapitel
%                                                   -3. Fehlerkorrekturen
%
% 0.0.0       Erstellung der Datei
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung_pa2}
	%
	Die \acrfull{ac:pa2} knüpft lückenlos an die Arbeit aus der \acrfull{ac:pa1} an. Mit dem Abschluss der \gls{ac:pa2} sollen zwei Roboter bereitstehen, um an den nationalen Ausscheidungen in Burgdorf erfolgreich zu punkten. Die Problemstellung und Projektstrategie bleiben für die \gls{ac:pa2} weiter bestehen und sind in der Dokumentation \gls{ac:pa1} ersichtlich.\par 
	%
	Die ersten Tests an den mechanischen Systemen des kleinen Roboters haben bereits einige Mängel aufgedeckt. Diese gilt es so rasch als möglich zu bereinigen, damit der Roboter in Betrieb genommen werden kann. Dazu kommt das Entwickeln des zweiten Roboters, der die Aufgaben Catching the mammoths und Fire conquest erfüllen soll. Dabei soll die Mechanik wiederum möglichst einfach und solide konstruiert werden. Ebenfalls soll die Anzahl der nötigen Aktoren auf ein Minimum reduziert werden.\par
	%
	Für die beiden Roboter ist eine Spielstrategie zu entwickeln. Diese sollte den Roboter ermöglichen auf die Geschehnisse während des Spiels zu reagieren. Dazu müssen einige bekannte Algorithmen getestet und einer davon umgesetzt werden. Weiter sind vorhanden Peripherien der Roboter auf die gewählte Strategie abzustimmen. Viel Zeit wird für das Testen der Gesamtsysteme einberechnet, gillt es doch später am Wettkampf möglichst konstant viele Punkte zu sammeln.